\documentclass{uebung}

\newcommand{\semester}{Wintersemester 2017/18}

\title{\bfseries 3.~Übung zur Analysis III}
\author{Prof.\ Dr.\ Marc\
  Nieper-Wißkirchen \and Caren\ Schinko, M.\ Sc.}
\date{30.~Oktober
  2017\thanks{Die bearbeiteten Übungsblätter sind bis 12:00 Uhr am
    6.~November 2017 in den Analysis-Briefkasten einzuwerfen.}}

\begin{document}

\maketitle

\begin{enumerate}[start=227]

\item \oralex
  Zeige: Ist $P\colon E \to F$ ein Polynom vom Grade $n$, so ist auch die
  Funktion $Q\colon E \to F, p \mapsto P(p - a)$ ein Polynom vom Grade
  $n$.

  (Tip:  Wieso kannst Du Dich auf die Untersuchung eines
  \emph{homogenen} Polynoms $P$ beschränken?)

\item \oralex Es seien $n$, $m \in \set N_0$ natürliche Zahlen mit
  $n \leq m$ und $P_0$, $P_1$, \dots, $P_n$, $Q_0$, $Q_1$, \dots,
  $Q_m\colon E \to F$ homogene Polynome; dabei haben $P_k$ und $Q_k$
  jeweils den Grad $k$.  Zeige: Es gilt folgende Verallgemeinerung des
  Satzes vom Koeffizientenvergleich:
  \[
    \sum_{k = 0}^n P_k = \sum_{k = 0}^m Q_k
    \implies \bigl(\forall k = 0, \dotsc, n\colon P_k = Q_k \land
    Q_{n + 1} = \dotsb = Q_m = 0\bigr).
  \]

\item \oralex Es sei $E = \prod\limits_{k = 1}^n E_k$ ein Produkt
  reeller Banachräume, $F$ ein weiterer reeller Banachraum, $G
  \subseteq E$ eine offene Teilmenge und $f\colon G \to F$ eine in $a
  = (a_1, \dotsc, a_n) \in G$ differenzierbare Funktion.  Zeige:
  Die Abbildung
  \[
    g_k\colon \pr_k(G) \to F, p \mapsto f(a_1, \dotsc, a_{k - 1}, p, a_{k
      + 1}, \dotsc, a_n)
  \]
  ist in $a_k$ differenzierbar; definieren wir die \emph{partiellen
    Differentiale} von $f$ in $a$ durch
  \[
    \frac{\partial f}{\partial p_k}(a) \coloneqq D_{a_k} g_k,
  \]
  so erhalten wir mit der abkürzenden Schreibweise
  \[
    \frac{\partial f}{\partial p_k}(a) \cdot w \coloneqq D_{a_k} g_k(w)
  \]
  die Formel
  \[
    \forall v = (v_1, \dotsc, v_n) \in E\colon
    D_a f(v) = \sum_{k = 1}^n \frac{\partial f}{\partial p_k}(a) \cdot v_k.
  \]
  (Tip: $g_k = f \circ i_k$ mit $i_k\colon E_k \to E, p \mapsto (a_1,
  \dotsc, a_{k - 1}, p, a_{k + 1}, \dotsc, a_n)$.)

\item \writtenex
  Bestimme das Taylorpolynom 2.~Ordnung von $f \coloneqq x^y\colon
  \set R_+ \times \set R \to \set R$ in $a = (1, 0)$.

\end{enumerate}

\end{document}

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End:
